大家有冇發生過咩事，改變左自己一生?

定係好似我咁， 一直平平無奇?

有左小朋友之後改變左一生嘜都小朋友為先

返工之後改變自己
知道凡事唔好認真同執著

失去之後才學懂珍惜。

撞車
得返一隻腳

1. 我係其他返有嘢都唔好認真同執著，除咗知識同身體瞓練。正所謂老婆都會走但肌肉同知識跟你一世。

2. 初戀分手
3. exchange睇化
4. 自己出嚟住

有聽左蕭生後

覺得讀書好重要:-

點解人地咩都吹到兩嘴 仲要老人家

自己後生都咁廢

讀萬卷書不如行萬里路
眼界大左 性格開朗左
人都有自信左

遇到一個好愛既人
失去左學到要珍惜

People won’t change easily only if they lose something important

傻啦 佢用左咁多年時間去吸收知識
梗係乜都吹到兩句
宜家咁後生去develop都未遲架!! 加油!!

做過地盤之後先知做文職有幾爽

讀左哲學之後。成個人頓悟左。

出錯世

慶幸中五個年留班 遲左一年畢業真係影響好多野

中三選科前遇到個好老師，冇諗過自己升到大學

老母成日亂發脾氣。
之後發現原來人要專心發展事業，係真係一個人會比較好

應該好多人明我講乜，ps唔係講緊唔鍾意老母。

1. 分手 頓悟到愛自己係好重要
2. 獨遊一年 個人180度地變到好獨立
3. 讀大學 思想大蛻變、培養獨立思考能力、發現文學世界嘅美

好多巴絲嘅故事都好吸引

可唔可以share 下

咩撞車意外?
可唔可以講多啲?

頓悟咗啲咩?
有冇哲學書， 哲學家 推介?

好多事，好精彩，有好有唔叫做好， 完全壞既沒有

分手
學識：
1.愛人同時要愛自己
2.就人就要預咗就一世 做唔到就不如唔好做
3.一個人可以話走就走

同條女分左手
開始做gym 開始玩結他 開始左拍野
開左youtube channel
想知再講

分手後先增值自己？講多啲

um...盡量唔好受社會既框架束縛，用最直接簡單既方法去達到目的。 其實我讀得唔叻。只可以話我受佢影響。所以我唔敢話推介d咩書俾你。

有女嗰陣 自己會放佢係第一位
冇乜時間自己 散左之後重拾返好多興趣 都試左好多野
最深刻 上年年尾去左個spartan race 挑戰下自己 雖然好淆又唔係好大隻 但見識多左 更加有動力去gym
雖然有時會寂寞 但學識左愛自己 面對自己
一悶咪拎起電話出街拍野(依家就stay home stay safe 啦
分享埋我最近彈緊coffin dance首歌 好正
整體開心左 身邊啲朋友話我係少有會自我追求啲人 我都好有自信咁同人講
最近開左Utube channel拍片share自己啲生活 膠事咁 都揾到同好一齊拍 圥啱啱起步 主要想拍下香港本土野 暫時會係郊外入手
六月會去拍條紀錄片講返過去一年 香港各區啲痕跡 希望順利

最近分手之後改變一切
由唔煮野變學煮野
由瘋狂打機變少左打機
由唔影相變學攝影
由夜晚3點訓變1點左右訓
由唔同老母出街變同老母出去睇電器
由自我中心變識得考慮人地感受
由唔做運動變隔日做
由恨拍拖變到唔想拍拖
由天真變到唔輕易相信愛情
由唔會一個人行街變一個人買相機買袋買衫買褲

比前仔逼同打到有抑鬱
一直加強藥 書都無讀 個人錯哂
幸好手已分 病已好 宜家好幸福

巴打你而家幾歲呀？
其實好多人都係一樣係咁
應該話要搵到d有興趣既野先會有改變

21歲
未經歷過大事
佔中，反送中都算係我經歷過最大嘅事件，但未改變一生咩誇。

大多數啲目的都係社會嘅期望。
以前我會諗人只係需要食瞓屙。但經歷完反送中，我覺得，公義，民主同自由係人嘅必需。

我讀大學讀到第3年然後退學
依家喺第間重新讀過

真 每次分手都係學習新野既最佳時機

希望巴打 之後 share紀錄片出嚟
一定會比like支持

巴打有冇你個channel名
想睇

咩事咁大轉彎?

同男人搞完野後
中途轉基

反送中

啱啱開始做 連search都唔會揾到我
輕輕放低條link 屌細力啲

1. 唔太信人 覺得世界冇乜好人
2. 以前會諗左人地先，宜家會自私d對自己好d
3. 要做d自己中意嘅野好緊要
4. 有時對人係要仆街d，對人太好比人揾笨柒當傻仔

都幾多係愛情相關
唔怪得比朋友話自己
同中學一樣沒變過

咁其實你好後生者
有時改變一生反而未必係大事
有時小事一樣可以改變一生
為咩你會參加依兩樣野先
同埋你話公義民主自由係必須
係參加運動前定參加運動後？

大概認識左存在主義之後?
本身人生都平平無奇

正呀巴打 我都想學拍片
最近買左部A6400 出去影相多
等我搵下靈感 學下點拍片剪得有趣D先

十年前中左六合彩、依家破產。

岩呀 仲想自己唱歌方面進步多D
難得我音域夠闊 夠高音
但咬字同運氣唔夠穩

聽多d花花囉 好多片分析

當年中左幾多

而家或者只係啱啱起步， 總有一隻會得到一啲自己想要嘅嘢，支持你

最近自己屋企無聊唱歌發現條舌擺平放唔亂用力
可以唱到張敬軒首缺最後果段幾粒真音 開心左幾日

其實都好多

讀哲學心理啦，呢個第一， 但係讀完其實係要靠人生經驗去實踐先會明， 所以其實讀完同一般人都係一樣，只係你每次跌倒，每次遇到一啲嘢，你會比其他人多一啲反醒。

之後就工作吧， 最近幾年先知道原來 好多嘢可以靠自己創造，而唔係打一份牛工就算。

最後就是感情吧， 呢個其實貫穿我人生 好多嘢， 包括一啲性格， 都係喺不斷 際遇之下明白， 原來好多嘢需要學習，好多嘢需要改過， 好多嘢 ，原來係咁樣運作嘅。

當初很受傷害吧

我最近都有睇佢 佢同女友勁SWEET
同埋都幾易明

我睇呢個 學到好多野

不過係連登仔最憎既大陸人

好多樂理

返屋企睇下先

被人殺左之後

被帽後 覺得家人同朋友先係最重要 唔敢再相信愛情

睇黎好多人都係分左手有所覺悟所以拍拖搵岩人真係好重要

賭博累人，影響一生

以前返學嗰陣唔小心望咗個MK仔一眼
之後佢即刻著撚咗，喺街度大聲鬧我
＝MK仔 ＝我
：啤乜撚野呀啤？
：...唔敢出聲...
：我話你知呀，你對眼呀，係用嚟𥄫女㗎！
從此之後就認識咗點好好運用呢個器官

讀完我呢行就決定唔做好人

女朋友32歲cancer 走左

有野想同身邊既人講就記得合適時候就要講
唔好心諗啦

同我一樣，不過我而家final year 了

其實無乜影響，只要個心睇開啲就ok

雖然唔係major 但修左幾堂
讀到癲哂線
但對logic思維又好有用

番文職，遇到間仆街公司見你係仔叫你托埋貨
諗深一層來來去去呢D垃圾中小企轉黎轉去都係一樣，個老細吊到命，有女食下，咪出少少糧畀你班細吊命
於是讀書轉行 儲D錢移民

明白左之後成個人都鬆晒。有種隨心所慾既感覺。我係受道家影響得最深

係幾有趣既。個時我係用求學不是求分數既心態去讀。橫掂都不滯到要讀哲學仲求gpa黎做乜

其實唔同既哲學家都有佢地值得參考嘅地方
佢地絕大部份理論都可以apply現實生活
Aristotle, Immanuel Kant, Socrates, Plato
呢4個應該有排你讀
你會發現以前d人真係聰明到CLS

其實某程度上西方哲學同古代儒家道家法家etc
佢地d思維會有共通點

信左耶穌

我諗個個受過傷嘅人都會有呢個諗法，之但係 ，如果唔再重視感情，又體會唔到感情嗰種味道， 即係人哋認真我自己都會認真。

隨著經驗嘅增長， 我好快就會知道呢一個人想點，如果大家目標唔同就無謂勉強

我受過唔止一次， 以前啱啱拍拖嘅都唔識。

但係我係冇辦法自暴自棄， 因為明知自己 總會搵到啱嘅

以前啱啱拍拖咩都唔識

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

影響得最深既就係。 個教授同我講。唔好去死讀。哲學係要成為你身體一部分。用佢影響你。哲學唔會係全部野都岩你。但總會有一樣係好適合你。慢慢揾。 原本當初我好唔開心。但最後我係好榮幸。我得著左好多。

好圓
唔明

免$3929

讀asso搏升u
發現原來以前所謂嘅努力遠遠未夠努力
冇諗過可以咁勤力讀書
冇諗過可以有人更加勤力讀書
冇諗過努力完都係升唔到

，忠於自己既男人感情上唔會失敗

食埋萬寶路

on9
用就/憐憫係換唔到女人既愛

16定17歲嗰陣突然諗通咗愛情對我嚟講喺嘥錢嘥時間 跟住就冇諗過任何關於拍拖嘅嘢 而家有空閒時間會多啲陪老豆老母

Retake同升大學

本身係個讀書唔成既死廢青
返左排短工識到個好好既女仔 無嫌我廢 仲對我好溫柔 令我珍惜返自己
可惜最後自己性格問題令佢失望無一齊到
失去佢之後醒覺 唔可以白費佢對係我人生低谷扶返我起身
所以瘋狂讀書入返大學 有清晰既人生目標 價值觀都變左好多
如果無遇到佢既話人生會好唔同 繼續廢落去

咁拍拖總有野要互相遷就啦 唔通一個人冇缺點咩

奶狗奶到最後一無所有

離婚後覺得應該要愛自己多d, 吾再相信任何諾言

都係 有d哲學家既theory太過ideal
唔符合現實生活
但大部分既theory都係適用
讀讀下會發現
d哲學家係你肚入面條蟲 諗到你諗d咩

um..即係哲學係為左解決問題而出現。 佢係知識，都係智慧。知識係。停留係知既程度。而智慧就係明白程度。 我唔知咁比如岩唔岩。 例如 如果我本身係一個對好多野都好執著既人，咁我讀彿學。道家。 如果我純粹當佢係一門知識，我讀完可能會識好多道理。我考試可能好高分。 但對我執著既性格無改變。但如果我係讀完再去明白佢。咁可能我慢慢就唔會咁執著。甚至連考試分數都唔執著。

係呀。其實好有趣既。邊個咁得閒會去諗點解1+1一定等於2. 會唔會1+1唔係等於2,數字究竟係邊度出黎。

我覺得宜家科學，生物學，人類學都咁發達。加上大數據。
仲用思考，哲學去解決生活問題，是否太落伍?

絕對唔係，利申主修物理，但覺得啲哲學course喺自己日常生活全部仲有用過我啲physics course，咁當然如果你話解決人類嘅問題咁梗係物理有用啲

Ching yr3?

哲學係知識之母，其實學士對上係碩士碩上對上就係博士。而博士既phd. 其實就係philosophy doctor. 佢係知識既頂層。哲學其實係講緊wonder. 一種態度。

1. 讀完哲學後發現香港好多人好撚蠢,好冇文化
2. 大學畢業後出黎返BIG4 發現大學生活係一生中最開心既時光, 工作好辛苦
3. 成功賺到第一桶金發現有錢可以買到好多選擇
4. 炒股第一次輸5位數既時候同自己發毒誓唔好聽連登財經台果D 所謂股神9UP,全部事後孔明冇料扮四條, 輸贏都好,信自己好過跟人買
5. 出黎做左幾年野既時候,發現知識係無窮無盡同佢既重要性,係永無止境,同時相像唔到點解古時可以有咁多咁撚叻既人

係阿 = =
你點知的

有同感 但我仍然好堅持

窮撚第一次拎獎學金
去到award dinner見到好多有錢人
佢地爸媽都係有權有勢 會比卡片
我媽普通師奶一個 嚇到佢傻

之後同自己講 我一定要上流
唔可以比我呀媽失禮

叫雞，識左，拍拖，而家準備生bb

講多個
因為前排政見唔同同我父親鬧交
佢仲講左句 你唔鐘意就走 離開呢個屋企
我唔明 點解維護國家可以趕自己仔女走
最後我話我唔會走

下定決心出黎做野唔會養我老豆 佢本身都唔係盡責的老豆

反送中單嘢發生之後，更愛真香港人，更憎黑驚藍絲

1.反送中令我見到香港人可愛既一面 見到人性光輝
2.宋仲基同宋慧喬離婚 美好既野真係好難keep

其實有無諗過唔係改變 而係你條命命中注定係咁發展

巴打

哲學係how to think
唔係淨係what to think咁簡單
科學係基於存在，再發掘出尼同證明
未知/未確實有冇存在，係現有既知識唔足以證明
好比圓周率既數值
科學家一直用一個形式表達最接近準確
人類透過進步去搵後面既數值
聰明如愛因斯坦同霍金都只係接觸到呢個世界好少既部份
差唔多等於哲學係軟件 科學係硬件
連諗野都唔識諗 點去實踐同解決

2次遇到佢 都令我努力向上

同朋友嘈左交
發覺以前成日以朋友為先
無考慮過自己
成日搞到好攰
經過呢件事之後覺得要錫自己多啲
雖然唔係改變一生
但so far過得開心過以前

輸五位數姐

進化左成為新人類

可惜發現無高達揸

1,家人生老病屎，
2,人與人的友誼，
3,事業上的高低，
4,社會環境轉變。
以上，當有巨大沖擊時，都會成長。
（可能好、亦可能變質，好睇個人）

你有冇覺得讀咗影響咗自己一生？

講多啲心路歷程

Yes

雨傘時被狗咬 打埋官司
之後發奮讀書入到一大
當年仲諗住發奮讀書想拯救香港法治

2014年雨革由大中華和理非變成極度反支